【辣㷫強國球迷】小角色涉歧視球王美斯 官媒炮轟《唐探2》一身蟻

《唐探2》在內地上映了9天，截至本月24日下午4時，票房已達24.08億人民幣，僅次於《捉妖記2》。不過，近日該劇引起關注，卻是因為程佳客。據內媒指，劇中有一名飾演小配角的侏儒，身穿阿根廷足球隊10號球衣，背後印有「Messi」。

據悉，美斯身高只有1.7米，與普遍身材魁梧的外國球員比較起來略矮，原來是他11歲時被診斷出「生長激素缺乏症」（前稱侏儒症），不過，他最終依靠自己的努力改寫了命運，成功得到歐洲球隊的認可

球迷們認為，劇中那名侏儒沒有台詞，且毫無推動劇情的作用，如果加插這個角色，只是要以其身高「搞笑」，那麼這個笑點本身就很無趣，而他穿上的是美斯的球衣，就是隠晦地諷刺美斯。

日前，有人在「知乎網」上發問：「為甚麼要安排一個毫無戲份的侏儒穿着阿根廷10號？」聯合編劇程佳客於本月18日以輕佻的語氣回應：「純粹為了搞笑加的人物。不好意思傷到一些人了。」這個回覆可說是「火上加油」，令美斯的球迷怒火燒得更旺，有人向他說：「請向梅西（美斯）先生道歉！」結果，程佳客竟答：「梅西是你爺爺吧」，態度極惡劣。

事件發酵得越來越嚴重，前日（24日）下午，程佳客在其微博就事件致歉，寫道：「向大家認真道歉，向無辜被牽扯進來的所有合作方、合作夥伴認真道歉」，並指「已經認識到錯誤的嚴重性......會認真反省，謝謝大家給我改正的機會」。同日晚上，《唐探2》團隊也在其官方微博上發聲明道歉，指「堅決認同個人發言也需要遵守網絡規範和道德準則」。

不過，網民對程佳客的道歉並不領情，並將他大起底，曝光他以往的「滬獨」、侮辱抗日先烈等言論，且全部截圖。《環球時報》昨日發文時也明言，「他之前的這些言論已經被網友截圖了，恐怕不是他刪了就可以『一筆勾銷』的。至於這將給電影《唐人街探案2》帶來哪些負面影響，就要看導演陳思誠的團隊該如何應付了。」看來，事件恐難善了！

環球網

1.7m 原來都叫生長激素缺乏症 香港大把人有呢個病

Messi 唔打針邊有1.7

巴塞俾錢佢打針

關你班支那狗撚事咩

屌

足球上帝班fans零舍玻璃心

佢打左針先有170
本身得14x

見到支狗被迫道歉就想笑